反法确实是一种松散的意识形态，有一些信徒参与了暴力活动。 五个谎言刺激共和党人对选举的担忧|Philip Bump | 2020年10月15日|华盛顿邮报 
 听到你说米勒有“坚定的意识形态”，我有点惊讶，因为他以“喷子”而闻名，而我们通常不认为喷子是严肃的意识形态家。 斯蒂芬·米勒解释说，肖恩·林2020年10月7日|Vox 
 我总是在想，这些另类右翼分子是一开始是喷子，后来才有了一致的意识形态，还是恰恰相反。 斯蒂芬·米勒解释说，肖恩·林2020年10月7日|Vox 
 40年前，该党的意识形态没有那么坚决。 仇恨如何主宰美国政治|李·德鲁特曼(drutman@newamerica.org) | 2020年10月5日|FiveThirtyEight 
 与此同时，基于财政考虑、意识形态或两者兼而有之的建议年复一年地提出，要求限制联邦就业福利的价值，或将更多成本转移到雇员身上。 从周四开始，大多数联邦雇员都有资格享受带薪产假，Eric Yoder, 2020年10月1日，华盛顿邮报 
 桌子后面的人是一个虚构的人物——一个凶恶的爱国者，暴露了僵化的意识形态的局限性。 真相的终结:史蒂芬·科尔伯特的崇高结局|诺埃尔·默里| 2014年12月19日|每日野兽 
 他的意识形态是如此强大，如此强大，以至于蒙蔽了他对常识和客观的洞察力。 悉尼占星家变成伊斯兰激进分子Jacob Siegel | 2014年12月16日|每日野兽 
 ALEC吸引了那些看到机会推动议程的公司，而不考虑意识形态。 左翼对亚历克的回答|Ben Jacobs | 2014年12月15日|DAILY BEAST 
 亚力克呼应了艾森豪威尔政府的第一任国防部长查尔斯·威尔逊的思想。 左翼对亚历克的回答|Ben Jacobs | 2014年12月15日|DAILY BEAST 
 没有明显的领导者; 没有一个单一的意识形态或组织能够左右人群。 艾里克·加纳抗议:“这就像越南”|艾比·哈格拉格，凯特琳·迪克森，雅各布·西格尔，克里斯·奥尔布里顿| 2014年12月5日|每日野兽 
 在这样的变化中，我们看到了“资产阶级意识形态”的崩溃。 《布尔什维克主义的实践与理论 
 这种意识形态已经发展到把整个世界称为一种观念，一种幻境的极端。 哲学的积极结果|约瑟夫·迪茨根 
 他们借用了他的措辞和他独特的习语，但没有采用他的意识形态。 伊戈尔·斯特拉文斯基自传| 
 在李伯克内希特看来，卡莱尔关于英雄的一切言论都是与意识形态相悖的，是对真理的歪曲。 未来属于人民|卡尔·利布克奈特 
 迈克尔告诉我，他很快就觉得没有太多意识形态或思想基础。 沃伦委员会(26卷2):听证会第二卷(15卷)|总统关于肯尼迪总统遇刺的委员会